【全國兩會】人代倡首艘國產航母以三國將領命名 稱證「台灣自古屬於中國」

【全國兩會】人代倡首艘國產航母以三國將領命名 稱證「台灣自古屬於中國」

中國首艘國產航母於去年4月下水，坊間估計軍方要花費兩年，進行舾裝及海試等後續工作，預計國產航母會在2020年服役。雖然距離服役仍有一段時間，但已有不少人大代表在此次兩會紛紛發表意見。當中，浙江台州市人大常委會主任元茂榮建議，國產航母未來可以三國時期吳國將領「衛溫」命名。

元茂榮指，衛溫遠航台灣開疆闢土，是中國正史中關於大陸與台灣交往的最早紀錄。他又稱，衛溫這次遠航，比鄭和下西洋早1170多年，比哥倫布發現美洲新大陸早1260多年，堪稱世界航海史上的壯舉，其歷史地位與航母體現的海上強國的作用和力量是相通的。

他又指，衛溫船隊往台灣開疆闢土做法，是國家和政府行為，這一歷史事實進一步表明台灣自古以來屬於中國。

據史籍《資治通鑑》記載，吳主孫權因國內人力資源短缺之故，於公元230年派遣衛溫、諸葛直兩名將領，出海尋找夷州（傳現今台灣）和亶洲（傳現今日本），打算俘虜當地人為吳國所用。一年後，由於亶洲路途遙遠，兩人只能在中途返航，在夷州俘虜數千民眾回國交差。最後，孫權以勞師無功為由，將兩人下獄處死。

（澎湃新聞）

維穩號

最後，孫權以勞師無功為由，將兩人下獄處死。

好名

出完口宇術未 睇到悶

出完口術未

其實係咪曲緊線
有個成功既鄭成功唔提

仲有施琅

咁講咪歐洲個邊都係中國

聽都未聽過呢個名

不如用關雲長, 趙子龍 更有霸氣

都未證實到就打飛機

東吳歷史關中華人民共和國咩事？

用得俘虜黎形容就好明顯係國與國關係啦！

如果咁都計數嘅話，明朝鄭和下西洋嗰三十個國家又係屬於中國啊？佢仲要係去訪問而唔係捉俘虜添喎！

段歷史只係証明中土喺千幾年前已經有國家欺壓台灣人咋！賣人豬仔叫交往，真係睇到火都黎。

想問吓
自古以來中原本土政權曾幾何時正式統治過台澎？

支持習帝收復元朝領土
建設高次元多維拓樸中國夢

中華民國（係中國國族史觀下）

癡孖筋
有記載=屬於你？

果段歷史根本就佐證緊台灣當時未受中原統治
如果係自己領土，點解要上岸捉人走？
支那捉蟲入屎忽

衛生號

中華民國憲法領土範圍係無台灣省

按慣例遼寧號之後會叫山東號
不過既然咁鍾意台灣，一於直接叫台灣號

叫磐手號，日本自古以來屬於中国

下次玩元朝 = 歐洲又係中國既

前言不對後語
吳國吖麻
咁又關你中國咩事

其實係架,睇佢點吹法

不如改"台灣 西藏 新疆 蒙古 閩粵 四川 香港 南海 琉球 釣魚台等自古以來屬於中國"

曹操係中國人 ?

最好一建成就去武力攻台，用呢個名啱哂啦，勞師無功